台史經技合作會議恢復實體舉辦 盼持續深化經貿關係
2023-05-23
https://udn.com/news/story/7238/7185649?from=ddd-umaylikenews_ch2
第25屆台史經技合作會議今天恢復實體舉辦，由經濟部長王美花與史瓦帝尼官員吉納共同主持，雙方就推動產業電子化行銷合作、提升王家科技園區營運與招商能力等議題交換意見，盼持續深化經貿關係。 經濟部國際合作處發布新聞稿指出，第25屆台史（史瓦帝尼）經技合作會議今天在台舉行。史瓦帝尼經濟企劃暨發展部長吉納（Thambo Gina）偕經濟企劃暨發展部、資通訊暨科技部、商工暨貿易部、勞工暨社會安全部、王家科技園區及史國駐台大使館等一行12人與會。 王美花表示，受疫情影響，台史經技合作會議過去兩屆以視訊方式召開，本屆恢復實體方式進行，誠摯歡迎吉納率團訪台。 王美花指出，七大工業國集團（G7）領袖在日本重申台海和平穩定是國際社會安全與繁榮不可或缺的一部分，台灣經濟與全球高度連結，台海安全更攸關全球經濟的繁榮及穩定，台灣感謝史國堅定支持參與國際組織的力量，並多次為台灣發聲。 近期，台灣已派遣產業合作暨王家科技園區（RSTP）單一窗口服務專家考察團前往史國訪問，將協助台灣落實經濟特區單一窗口服務及建立園區營運模式，相關業務推動涉及史國跨政府機關參與，深獲史國高層支持與肯定。 吉納致詞表示，感謝台灣政府透過雙邊合作計畫與經技合作會議等機制，長期協助史國提升醫療、公衛、農業、資通訊、貿易及能源等領域，不僅切合史國國家發展需求，明顯改善鄉村地區人民的生活品質，也有助於促進史國經濟與社會發展。 吉納強調，史瓦帝尼堅定支持在國際場域聲援台灣，並支持台灣加入聯合國體系。 經濟部表示，本屆會議成果豐碩，有關史方期待提升王家科技園區的營運與招商能力，台灣分享單一窗口服務機制與ISO22301國際認證經驗，協助史國政府完備園區營運法規政策、行政程序及服務效能。 在強化史國技職教育訓練認證部分，雙方將於「史瓦帝尼強化職業技能檢定體系計畫」架構下，針對專業人力培訓加強合作；在貿易與投資促進方面，史方透過重建基金正興建多處投資所需廠房，盼藉此措施吸引投資者進駐。 另外，台灣將提供數位行銷經驗，協助史國政府發展產業電子化體系；同時鼓勵兩國業者積極參與外貿協會籌組的考察團等活動，促進業者彼此交流認識，以利拓展市場商機及評估投資合作機會。 經濟部 王美花